<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
<channel>
<title>Université Claude Bernard Lyon 1</title>
<link>https://www.univ-lyon1.fr</link>
<description>Les 10 dernières actualités</description>
<item>
<title>À Lyon, une expertise dans la délivrance des ARN messagers</title>
<link>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/actu-recherche/a-lyon-une-expertise-dans-la-delivrance-des-arn-messagers</link>
<description>Des chercheurs du LAGEPP développent des nanoparticules capables de délivrer des ARN messagers dans l’organisme, ouvrant de vastes perspectives en santé.</description>
<pubDate>Sun, 11 Jun 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
<guid>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/actu-recherche/a-lyon-une-expertise-dans-la-delivrance-des-arn-messagers</guid>
<dc:date>2023-06-11T22:00:00Z</dc:date>
</item>
<item>
<title>Scale : l'État investit 4,3 millions dans le développement d'une formation d'orientation professionnelle unique</title>
<link>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/scale-letat-investit-4-3-millions-dans-le-developpement-dune-formation-dorientation-professionnelle-unique</link>
<description>Le consortium composé de JobTeaser, acteur majeur de l’orientation professionnelle et du recrutement des jeunes talents, de l’Université Claude Bernard Lyon 1, de l’Université Lumière Lyon 2 et de l’INSA Lyon annonce le lancement de Scale : le premier programme de formation hybride, à distance et en présentiel, sur l’orientation.</description>
<pubDate>Wed, 07 Jun 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
<guid>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/scale-letat-investit-4-3-millions-dans-le-developpement-dune-formation-dorientation-professionnelle-unique</guid>
<dc:date>2023-06-07T22:00:00Z</dc:date>
</item>
<item>
<title>Biodiversité : mieux comprendre les bénéfices évolutifs de l’ADN viral</title>
<link>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/biodiversite-mieux-comprendre-les-benefices-evolutifs-de-ladn-viral</link>
<description>Le saviez-vous ? Certains virus peuvent devenir des éléments essentiels du cycle de vie de leur hôte. Par exemple, des gènes essentiels au développement du placenta ont été acquis par nos ancêtres mammifères par "transfert horizontal" à partir de virus. Comment cela fonctionne ? Le matériel génétique viral se retrouve intégré au génome de son hôte et s’il confère un avantage évolutif significatif pour ce dernier, une partie de ce matériel sera maintenue à long terme dans le génome de l’hôte : c’est la domestication. Mais ce qui est encore plus remarquable, c'est que des particules virales complètes ont pu être « domestiquées » par un groupe d'insectes très divers qui a inspiré les films Alien : les parasitoïdes, et plus précisément les "endoparasitoïdes", des prédateurs de l'intérieur, des guêpes qui déposent leurs œufs dans le corps d'autres insectes.</description>
<pubDate>Sun, 04 Jun 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
<guid>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/biodiversite-mieux-comprendre-les-benefices-evolutifs-de-ladn-viral</guid>
<dc:date>2023-06-04T22:00:00Z</dc:date>
</item>
<item>
<title>Tremplin Arty 2023 : l'exposition des lauréats</title>
<link>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/tremplin-arty-2023-les-resultats</link>
<description>Le jury de Tremplin Arty 2023, le concours arts plastiques, bd, photo et manga de Lyon 1, annonce les résultats. Vernissage mardi 6 juin à 18 h !</description>
<pubDate>Sun, 04 Jun 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
<guid>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/tremplin-arty-2023-les-resultats</guid>
<dc:date>2023-06-04T22:00:00Z</dc:date>
</item>
<item>
<title>Espace d'expérimentation innovations : Include DemoTech</title>
<link>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/espace-dexperimentation-innovations-include-demotech</link>
<description>Les 13 et 14 juin prochains, INCLUDE, projet de transformation numérique porté par l'Université Claude Bernard Lyon 1, vous propose, au sein de ses locaux, un événement inédit : l’Include DemoTech, un espace d’expérimentation éphémère dédié aux nouvelles technologies dans l'enseignement supérieur, en partenariat avec la Région.</description>
<pubDate>Sat, 03 Jun 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
<guid>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/espace-dexperimentation-innovations-include-demotech</guid>
<dc:date>2023-06-03T22:00:00Z</dc:date>
</item>
<item>
<title>Rapport d’activité 2022</title>
<link>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/rapport-dactivite-2022</link>
<description>L’Université Claude Bernard Lyon 1 est heureuse et fière de vous présenter son rapport d’activité 2022, accessible en ligne en version française, qui revient sur les temps forts et les actions marquantes de l’année déployées pour la formation, la recherche et l‘innovation.</description>
<pubDate>Thu, 25 May 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
<guid>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/rapport-dactivite-2022</guid>
<dc:date>2023-05-25T22:00:00Z</dc:date>
</item>
<item>
<title>Séismes en Turquie et en Syrie : que s’est-il passé ?</title>
<link>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/actu-recherche/seismes-en-turquie-et-en-syrie-que-sest-il-passe</link>
<description>Le 6 février 2023, deux séismes dévastateurs ont frappé la Turquie et la Syrie. Avec plus de 50 000 victimes et des milliers de bâtiments détruits, ces tremblements de terre comptent parmi les plus meurtriers du XXIe siècle. Le risque, bien connu des scientifiques, était pourtant sous-estimé. Que savons-nous de la région ? Que s’est-il passé sous terre ? Comment expliquer l’ampleur des dégâts ? À quoi peut-on s’attendre à l’avenir ?</description>
<pubDate>Wed, 24 May 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
<guid>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/actu-recherche/seismes-en-turquie-et-en-syrie-que-sest-il-passe</guid>
<dc:date>2023-05-24T22:00:00Z</dc:date>
</item>
<item>
<title>Une nouvelle molécule pour cibler et éliminer les cellules cancéreuses grâce à la lumière</title>
<link>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/actu-recherche/une-nouvelle-molecule-pour-cibler-et-eliminer-les-cellules-cancereuses-grace-a-la-lumiere</link>
<description>Des scientifiques du CNRS, de l’ENS de Lyon, de l’Université d’Angers et de l’Université Claude Bernard Lyon 1, avec la participation d’institutions suédoises et sud-coréennes, ont mis au point une nouvelle molécule capable de s’accumuler spécifiquement dans les cellules cancéreuses, et de devenir toxique au contact de la lumière. En laboratoire, elle s’est montrée plus efficace que les traitements actuels de ce type, même utilisée à des concentrations beaucoup plus faibles. Ces résultats sont à paraître le 16 mai 2023 dans Nucleic Acids Research.</description>
<pubDate>Tue, 23 May 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
<guid>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/actu-recherche/une-nouvelle-molecule-pour-cibler-et-eliminer-les-cellules-cancereuses-grace-a-la-lumiere</guid>
<dc:date>2023-05-23T22:00:00Z</dc:date>
</item>
<item>
<title>Les collections anciennes : des trésors à (re)découvrir</title>
<link>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/les-collections-anciennes-des-tresors-a-redecouvrir</link>
<description>Avec le soutien de la direction de la recherche de Lyon 1, la BU Lyon 1 ouvre les pages de ses collections au grand public en vidéo.</description>
<pubDate>Tue, 23 May 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
<guid>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/les-collections-anciennes-des-tresors-a-redecouvrir</guid>
<dc:date>2023-05-23T22:00:00Z</dc:date>
</item>
<item>
<title>Signature d’un accord d’entente en formation, recherche et innovation entre l’Université Claude Bernard Lyon 1 et l’Université d’Ottawa</title>
<link>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/signature-dun-accord-dentente-en-formation-recherche-et-innovation-entre-luniversite-claude-bernard-lyon-1-et-luniversite-dottawa</link>
<description>Après plus de dix ans de réalisations communes, l’Université Claude Bernard Lyon 1 et l’Université d’Ottawa renforcent leurs collaborations en signant un nouvel accord stratégique pour les mobilités, la recherche et l’innovation au bénéfice des étudiants et des chercheurs des deux grandes universités.</description>
<pubDate>Thu, 04 May 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
<guid>https://www.univ-lyon1.fr/actualites/signature-dun-accord-dentente-en-formation-recherche-et-innovation-entre-luniversite-claude-bernard-lyon-1-et-luniversite-dottawa</guid>
<dc:date>2023-05-04T22:00:00Z</dc:date>
</item>
</channel>
</rss>